@inproceedings{Laperle:TALN:2021,
    author = "Laperle, Samuel",
    title = "Enjeux li\'es \`a la d\'etection de l'ironie",
    booktitle = "Actes de la 28e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : 23e REncontres jeunes Chercheurs en Informatique pour le TAL (RECITAL) - Posters",
    month = "6",
    year = "2021",
    address = "Lille, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "9-20",
    note = "Challenges of automatic irony detection",
    abstract = "L'ironie verbale est un type de discours difficile \`a d\'etecter automatiquement. En cr\'eant des ponts entre les recherches en linguistique et en informatique sur cette question, il est possible de souligner des caract\'eristiques importantes permettant de faciliter ce type de t\^ache. Dans cet article, il sera question du rapport entre la d\'efinition de ce ph\'enom\`ene et son ad\'equation avec l'\'elaboration de corpus d'entra{\^\i}nement..",
    keywords = "Ironie, d\'etection automatique, linguistique.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2021/56.pdf"
}
